四大科技巨頭國會調查聽證會將啟動，意義遠超普通聽證會

美國東部時間7月27日，由美國眾議院司法委員會（HRJC）下屬的反壟斷小組組織召開的聽證會，決定正式推遲舉行日期至29日，眾議院司法委員會週六證實了這一消息。

亞馬遜CEO傑夫-貝佐斯（Jeff Bezos）、蘋果CEO蒂姆-庫克（Tim Cook）、Facebook CEO扎克伯格（Mark Zuckerberg）和谷歌CEO桑達爾-皮查伊（Sundar Pichai）將出席聽證會。這將是四巨頭第一次同時在國會作證，也是貝佐斯第一次出現在國會面前接受質詢。

四巨頭聚首，意義遠超普通聽證會
在反壟斷問題上，兩黨難得的達成了一致意見。據委員會成員國會議員肯-巴克（Ken Buck）認為，民主黨和共和黨他們的立場是一致的。「這可能是我在國會5年半以來看到的最跨黨派的努力。委員會在其中所做的努力得到了極大的讚揚。Cicilline對此表示贊同，稱這項努力是「非常跨黨派的」。

而這場聽證會本身也是一場絕對不能錯過的科技公司和政府之間的「博弈」。四大科技巨頭聚首，雖説都是在網上，但是吸睛程度絕對不亞於其中任何一個公司的發佈會。

傑夫-貝佐斯非常有特點的大笑，被業界形容是「專利笑聲」。庫克是南方人，並且是一名工程師，他的情商被認為是所有人中最高的。皮查伊比較體貼入微和善解人意。而小扎-扎克伯格，被認為是「機器人」，他在之前接受國會聽證的時候一臉平靜並且頻頻喝水，還被網友形容是為了「為體內水冷式發動機散熱」。這些都成為了這次聽證會比較吸睛的理由，國會議員-巴克坦言：「説實話，我比較期待看到他們本人。」

太大了不能倒？市值遠超日本股市
四家公司近幾年被反壟斷小組盯上，絕不是空穴來風。目前這幾位科技巨頭市值總和已經超過整個日本市場。如果他們的公司合併起來，足以創建除中美股市之外的第三大股票市場。雖然疫情使得全球股市普遍下滑，但是科技股卻沒有受到大的影響。今年以來，亞馬遜漲幅超50%，蘋果漲超90%，微軟漲超48%，Facebook也漲超過11%。

所以，由他們做出的決定，或者國會對他們所作出的決定，在美國乃至全球經濟上具有巨足輕重的意義。從銷售額來看，亞馬遜是美國第二大公司（2810億美元），蘋果公司（2600億美元）排名第四，Alphabet排名第11（1610億美元），Facebook排名第46（僅700億美元）。

更説明問題的是這些科技巨頭的擁有的用户數量。Facebook每月有26億活躍用户，谷歌每天產生69億次搜索，Gmail擁有15億用户。亞馬遜網站每月的訪問量約為25億次。蘋果公司表示，目前全球活躍的蘋果設備約有14億部。世界上人口最多的三個國家是：中國，印度，美國。這四家科技公司大部分的用户數量跟世界上人口排名前三的國家相一致，足可以見證其影響力。

美國在反壟斷執法方面長期保持克制，這在一定程度上可以追溯到一種將經濟分析與法律案件捆綁在一起的意識形態。如果一家公司僅僅主導市場並粉碎競爭對手是不夠的，必須有所謂的損害消費者利益的證據，通常是以更高的價格提供商品或服務作為表現。

通常來講，如果一家公司不公平的提高產品價格，通常會被認為是違反反托拉斯法（反壟斷法），然而這些科技公司做的事情恰恰相反-他們通常會降低價格，並且有時提供免費產品來創造用户粘性。

哥倫比亞大學法學院（Columbia Law school）教授Tim Wu等人提出的一種新觀點認為，這可能存在其他類型的損害，比如扼殺競爭、選擇和創新等。歐洲監管機構對社會危害也有更廣泛的解釋。但在美國，至少在目前，這種觀點還沒有得到現行判例法的支持。本次的聽證會可能會改變這一點。

FB 同 Amazon應該要拆啦

amazon有咩業務可以拆？

AWS e-commerce

阿馬金服

fb拆乜？

拆左skyyy點算。。。

M$或成最大贏家

whatsapp ig

今年以來，亞馬遜漲幅超50%，蘋果漲超90%，微軟漲超48%，Facebook也漲超過11%

點計?

簡單啲講就係驚佢地叛變 打壓佢地

科技界Big4

明明就有騰訊
點會壟斷

Elon Mask先係唯一科技巨頭

4間公司起聽證會前既發言

亞馬遜（NASDAQ：AMZN）首席執行官傑夫·貝佐斯（Jeff Bezos）計劃吹捧該公司的就業機會和對小型企業的支持，同時為股東創造超過1千美元的財富。

Google（GOOG，GOOGL）首席執行官Sundar Pichai將表示，該公司提供了一個競爭性平台，降低了廣告商的價格，為消費者提供了更多選擇。

蘋果公司（NASDAQ：AAPL）首席執行官蒂姆·庫克（Tim Cook）表示，該公司沒有主導市場份額，並捍衛該公司在App Store上收取的30％的數字產品費用。

Facebook（NASDAQ：FB）首席執行官馬克·扎克伯格（Mark Zuckerberg）將支持對Instagram和WhatsApp的收購，並表示該公司屬於改變世界的行業的一部分。

by Google翻譯

如果再加埋m$同tesla

Microsoft無人理

M$被壟斷法勒索咗咁多年可以唞下

香港時間今晚12點

amazon聽講係因為佢太大間
唔係靠零售賺錢而係aws收入補貼
變到主要業務係零售嘅企業就打唔過佢地

AMZN嘅最終目標就係想所有零售店執曬
佢獨市
一直以黎都係本傷人

會有咩特別議題？

線上會議來
details我未知
但冇得睇fb條佬起國會飲水了

有中國嘅威脅我覺得Antitrust 就算出都唔會太辣